What is INTMAX and how does it work?
===
https://medium.com/intmax/what-is-intmax-and-how-does-it-work-9a15d473480f

## 暗号業界の進化と私たちのビジョン

暗号業界はサイファーパンクの避難所から、規制された空間へと進化しました。そこでは、投機とコンプライアンスが分散化、自由、プライバシーという元々の原則を希薄化させています。これは、イノベーションが陳腐化し、新しいアイデアの危機に直面する一般的な段階です。私たちは、暗号を再びエキサイティングなものにすることを決意しています。そのため、ヴィタリックも私たちの「奇抜なアイデア」について言及しています。奇抜であることは、より楽しいからです。

## 私たちのビジョン: 最も効率的でステートレスなインフラを作り、プライバシーへの世界的な需要によって資産移転を分散化することを目指しています。

### ステートレスネスの時代のステイティズム

既存のZKロールアップは、計算コストをレイヤー1 (L1) ブロックチェーンからシフトさせますが、残高を検証するために必要なすべてのデータをL1に投稿する必要があります。これには、送信者、トークンインデックス、金額、受信者などの取引詳細が含まれ、ロールアップがサポートできるトランザクション数を制限します。

ステートレスネスとは、すべての計算とデータ保存がクライアント側で行われることを意味します。

### なぜステートレスネスが重要なのか

ブロックチェーンの主な課題はデータの可用性です。これは、トランザクションデータがブロックチェーンの現在の状態を検証するためにアクセス可能でなければならないことを意味します。これにより、レイヤー1ブロックチェーンとロールアップの両方に影響を与えます。レイヤー1ブロックチェーンは、すべてのトランザクションデータを公開することでデータの可用性を確保します。ロールアップは、基礎となるブロックチェーンのデータ可用性に依存し、すべてのトランザクションデータをL1に投稿します（例：Ethereumのcalldataを介して）。このデータは多くのノードで更新されなければならないため、ブロックチェーンやロールアップがサポートできるトランザクション数を制限します。

しかし、INTMAXの簡単な支払いトランザクションでは、ブロック内のトランザクションセットへのコミットメント（マークルツリーのルートのようなもの）と、送信者の署名が含まれていれば十分です。ユーザーは、送信トランザクションの証明と受信トランザクションの証明を組み合わせて、自分の残高のゼロ知識証明（ZK証明）を生成できます。私たちのロールアップ設計は、この方法を使用して既存の代替手段と比較してスループットを向上させます。

簡単に言えば、ユーザー間でのすべてのトランザクションをオフチェーンで行うことで、プライバシー面で大きな影響を与えます。

### プライバシーとスケーラビリティ

INTMAXは、オンチェーンでわずか5バイトの情報をホストし、ブロックプロデューサーはトランザクション履歴を受け取らず、一般的にはブロックプロデューサーとアグリゲーターが行うのはブロックとツリーの生成だけです。この設計により、リーダー選出やブロックビルダー間の調整なしに、並行して許可なしのブロック構築が可能になります。ブロックビルダーはトランザクションの有効性を検証せず、完全にステートレスでシンプルで検閲耐性のあるロールアップを作成します。

INTMAXは、Ethereumのセキュリティとクライアント側のステートレスアプローチを引き継ぎ、再帰的なZK証明（Zero-Knowledge Proofs）を使用してO(1)で検証します。

### この方法により、INTMAXは全体のトランザクションチェーンを一定かつ最小のコストで検証できます。各ZKPが前のものを検証するため、最新のものを検証するだけで全体のチェーンの正確性を保証します。これにより、ユーザー側で低コストでシステム全体の検証を迅速かつ効率的に行うことができます。この技術により、ユーザーは一定期間オフラインになっても、オンラインに戻ったときに対応する再帰的なゼロ知識証明を生成して同期できます。

### スケーラビリティ

INTMAXは既存のどのロールアップよりもオンチェーンデータを少なく使用し、Ethereum上で秒間7500トランザクションバッチの上限をサポートし、各トランザクションバッチは無制限の数のトークンを無制限の受信者に転送できます。

INTMAXは少なくとも毎秒100,000の転送を実行でき、バルク転送による追加のデータコストは発生しません。システムはユーザー数に並列化することもできます。

### 分散化

非常に低いノード要件により、システムは完全に分散化され、開発者の利便性を優先し、交渉の余地のないスケーラビリティとセキュリティを提供する健全なレイヤー2（L2）コンセプトを促進します。

### ユーザーエクスペリエンス

INTMAXは、高速、低料金、プライバシー、スケーラビリティ、およびステートレスなオフチェーントランザクションのための高度な技術を提供します。では、ユーザーにとってどのように見えるのでしょうか？

1. INTMAXプロトコルをサポートするウォレットが必要です。最初は私たち自身のINTMAXウォレットが最も安全なウォレットであり、Link Transfer（電話番号やTwitterハンドルだけで暗号を送信できる機能）などの素晴らしい機能を備えています。

2. ユーザーはERC20トークンでこのウォレットをチャージする必要があります（私たちはEthereumネットワークのみをサポートしています。なぜなら私たちは最もネイティブなEthereumスケーラビリティソリューションだからです）。

3. ユーザーは単にINTMAXロールアップ契約に希望の暗号額（例えば1000 USDC ERC20）をロックします。これは流動性プールとほぼ同じで、「INTMAXネットワークを使用する」というボタンだけです。

4. これでユーザーはINTMAXネットワーク上に資産（1000 USDC）を持ち、他の人に送信したりトランザクションを受け取ったりできます。

5. ユーザーにとっては非常にシンプルです。受信者のINTMAXアドレスを追加し、クライアント側の検証を含む複数の受信者への複数の転送を追加コストなしで1つのトランザクションで即座に実行できます。例えば、ユーザーが3つのトランザクションで300 USDC、500 USDC、100 USDCを送信し、500 USDCのトランザクションを受け取った場合、現在の残高は600 USDCです。

6. ユーザーが資産を引き出すには、INTMAXから現在の残高を解除し、INTMAXに手数料を支払うだけです。ユーザーの残高が600 USDCであれば、「Ethereumネットワークに引き出す」ボタンを押して、0.5％の引き出し手数料で資産を受け取ります。

### [高度な内容] 転送プロトコルの内部の仕組み

この例では、アリスがボブに5コインを送りたいとします。

a) アリスはまず、単一のトランザクションで構成されるトランザクションバ

ッチのハッシュ（5コインをボブに送信）とランダムなソルトをアグリゲーターに送信します。

b) アグリゲーターは、アリスのトランザクションバッチハッシュと他の送信者のトランザクションバッチハッシュで構成されるマークルツリーを構築します。

c) アグリゲーターは、アリスのトランザクションバッチのマークル証明をアリスに送信します。

d) アリスはマークル証明を検証し、事前に決められた追加データとともにマークルルートに署名します。この署名をアグリゲーターに送信します。

e) アグリゲーターはすべてのユーザーから署名を集め、転送ブロックを構築してロールアップ契約に送信します。

f) アリスは、自分のトランザクションを含むブロックがロールアップ契約に追加されるまでブロックを監視します。

g) アリスは、自分の残高証明をトランザクションバッチ、ソルト、マークル証明を追加して更新します。

h) アリスは更新された残高証明をボブに送信します。

i) ボブはロールアップブロックのビューを更新します。

j) ボブはアリスから受け取った残高証明を自分の残高証明と統合して更新します。

## 結論
私たちは、金融市場、トレーディング、ゲーム、AIなど、迅速な取引サービスと調整可能なプライバシーを持つ何十億もの取引が必要な多くのユースケースを持っています。これらのサービスは、安価で、オフチェーンで、安全で、検証可能でなければなりません。INTMAXはこの技術を構築しており、ぜひ試してみてください。私たちは8月にテストネットに入ります。最初の参加者になるために、ここでサインアップしてください！
